{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_006839",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "남해장성"
    },
    "text": "南海長城 (남해장성)\\n\n慶尚南道南海郡二東面新田里115番地他12筆地\\n\n1996年3月11日、慶尚南道に指定されたのはこの城で、その名は二東面新田村から始まり、福谷-錦山-内山-大芝浦-水場浦と連結された城です。城の長さはなんと15kmもあり、現在の城郭の高さは1~2mで幅は1.5~2m、面積は72,580㎡です。城の周囲には、精巧に幾重にも積まれた30~50cmほどの自然石が並べられています。しかし、築城方法から見ると、この城は高麗末期や朝鮮初期に作られたものと推定されます。現在、城の一部は毀損しており、特に長城部分の前・踏・大地周辺の聖地は形跡が見当たりません。しかし、林野の中では城跡の保存状態が良く、雑木の間に約8.7kmの区間に城郭の一部が残っています。地形の特徴から、この城は城峴村城峠城、花渓村谷浦城、斗谷村高津城、平山村平山城と協力し、外郭防御を行ったものと考えられます。城郭は三東面水葬浦と大芝浦の間で直線的な形を作りますが、全体的には「八字」の形をしています。その築城方法は特異であり、慶尚南道で最も重要な聖地の一つとされています。",
    "QA": [
        {
            "question": "南海長城は何で指定されましたか？",
            "answer": "南海長城は1996年3月11日に慶尚南道に指定されました。"
        },
        {
            "question": "南海長城の全長は何キロメートルですか？",
            "answer": "南海長城の全長は15キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "南海長城の高さと幅はどれくらいですか？",
            "answer": "南海長城の高さは1〜2メートル、幅は1.5〜2メートルです。"
        },
        {
            "question": "南海長城の面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "南海長城の面積は72,580平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "南海長城の周囲には何重にも積まれた石がありますか？",
            "answer": "南海長城の周囲には30〜50センチメートルほどの自然石が幾重にも積まれています。"
        },
        {
            "question": "南海長城の築城時期はいつですか？",
            "answer": "南海長城の築城方法から推定すると、高麗末期や朝鮮初期に作られたものと考えられています。"
        },
        {
            "question": "南海長城の保存状態はどうですか？",
            "answer": "南海長城の一部は毀損していますが、林野の中では保存状態が良く、約8.7キロメートルの区間に城郭の一部が残っています。"
        },
        {
            "question": "南海長城はどのような形をしていますか？",
            "answer": "南海長城は全体的には「八字」の形をしていますが、三東面水葬浦と大芝浦の間では直線的な形を作っています。"
        },
        {
            "question": "南海長城はどのような役割を果たしましたか？",
            "answer": "南海長城は城峴村城峠城、花渓村谷浦城、斗谷村高津城、平山村平山城と協力し、外郭防御を行ったと考えられます。"
        },
        {
            "question": "南海長城は慶尚南道でのどのような位置にありますか？",
            "answer": "南海長城は慶尚南道南海郡二東面新田村にあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 354,
        "QA": 414
    }
}